律政司可基於保護國家機密 不設陪審團

《港區國安法》第4章第44條訂明，行政長官應當從裁判官、區域法院法官、高等法院原訟法庭法官等指定若干名法官，負責處理危害國家安全犯罪案件，行政長官在指定法官前可徵詢香港特別行政區維護國家安全委員會和終審法院首席法官的意見，法官任期一年。

條文又列明，國安案件並非必需設陪審團，法例第46條訂明，律政司長可基於保護國家秘密、案件具有涉外因素或者保障陪審員及其家人的人身安全等理由，發出證書指示相關訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理，凡律政司長發出上述證書，高等法院原訟法庭應當在沒有陪審團的情況下進行審理。

至於陪審團制度，條文提到，對高等法院原訟法庭進行的就危害國家安全犯罪案件提起的刑事檢控程序，律政司長可基於保護國家秘密、案件具有涉外因素或者保障陪審員及其家人的人身安全等理由，發出證書指示相關訴訟毋須在有陪審團的情況下進行審理，凡律政司長發出上述證書，高等法院原訟法庭應當在沒有陪審團的情況下進行審理，並由三名法官組成審判庭。

條文又提到，凡律政司長發出前款規定的證書，適用於相關訴訟的香港特別行政區任何法律條文關於「陪審團」 或者「陪審團的裁決」 ，均應當理解為指法官或者法官作為事實裁斷者的職能。

Dead body 食屎啦，今日仲聽到你話法治未死就想打爆部電視

即係律政司仲大過法院

成個黨安法重點只有兩個，一係萬能入罪key，二係取消陪審團可以入7年以上。